# Карьерная лестница

## Level 1 Trainee

Главным критерием для того, чтобы человек занял эту ступеньку, должно быть чёткое понимание сроков обучения его для занятия Level 2. Также он должен обладать пониманием сути разработки мобильных приложений, пусть и не полностью. Таким образом, подразумеваются что его навыки и знания можно оценить не ниже 1 как минимум в 5-ти базовых областях знаний, которые мы выделяем.

## Level 2 Beginner

Специалист этой ступени имеет базовое представление о разработке мобильных приложений. Может выполнять работы в рамках стандартного стека при контроле со стороны менторов или коллег по проекту. Т.е. он может работать на проекте, выполняя небольшие задания, которые ему поручет ментор или ведущий специалист на проекте.
Это может быть возможным только при условии, что у него есть навыки и знания во всех общих областях знаний, которые мы выделяем.
Так как это уровень непосредственно связан с конкретной проектной работой, то ему также необходимо обладать навыками, соответствующим оценкам не ниже 2, как минимум в двух смежных общих областях знаний.

Кроме того, он должен знать:

* Синтаксис и структуру языка Java/Kotlin
* Синтаксис и структуру языка XML (в контексте верстки)

* Базовые структуры данных (списки, массивы, строки, стек, очередь и т.п.)
* Понимание жизненных циклов основных Activity и Fragment
* Знать о существовании инструментов валидации синтаксиса и стиля, который распространены при разработке Android приложений (Lint).
* умения пользоватся командами запуска приложения в эмуляторе


Демонстрировать в своих работах уместное и правильное применение синтаксических конструкций.
Быть способным, с применением соответствующего языку инструментария, протестировать свой код, проверить его на синтаксическую и стилистическую корректности.

## Level 3 Junior

Имеет базовое представление о разработке нативных Android приложений. Может выполнять работы в рамках стандартного стека при ограниченном контроле.
Уменьшение контроля со стороны менторов или более опытных сотрудников может быть обеспеченно только путём улучшения навыков работы с инструментами и формирования более полной картины навыков в общих сферах знаний. 

Необходимые оценки:

| Общие знания <br />не ниже "2" в 4-ти областях               | Специальные знания <br />не ниже *"4"* во всех областях|
| :----------------------------------------------------------- | :----------------------------------------------------------- |
| Проектирование и конструирование ПО                          | Вёрстка                                                      |
| Требования                                                   | Java/Kotlin                                                  |
| Тестирование/Испытания и Качество                            | Android SDK                                                   |
| Управление разработкой ПО                                    |                                                  |
| Процесс разработки, поддержки и сопровождения ПО             |                                               |
| Обслуживание и управление конфигурацией ПО                   |                                                              |
| Базовые компьютерные компетенции. Модели и методики разработки ПО |                                                              |
| Базовые математические и инженерные знания                   |                                                              |

## Level 4 Base

Может выполнять работы при ограниченном контроле и решать нестандартные задачи.
Это значит, что разработчик уже имеет опыт выполнения стандартных работ, связанных со всем циклом разработки КМП и хорошо изучил свои инструменты, технологии и методики, связанные с его специализацией. И может их независимо и эффективно применять, что подразумевает уровень не ниже Intermediate для областей знаний, связанных с его специализацией.
Кроме того, важно понимать, что разработчик ориентирован на развитие и активно занимается изучением других технологий, менее часто используемых в его специализации. 

Необходимые оценки:

| Общие знания <br />не ниже *"4"* в 3-х областях не ниже *"2"* в остальных | Специальные знания <br />не ниже *"5"* во всех облостях | Специальные знания <br />не ниже *"3"* во всех |
| :----------------------------------------------------------- | :--------------------------------------------- | ------------------------------------------------------------ |
| Проектирование и конструирование ПО                          | Вёрстка                                        | HTTP и WEB                                                   |
| Требования                                                   | Java/Kotlin                                    | RDBMS                                                  |                         
| Тестирование/Испытания и Качество                            | Android SDK                                               |                                          |                         
| Управление разработкой ПО                                    |                                                |                                                              |                         |
| Процесс разработки, поддержки \linebreak и сопровождения ПО  |                                                |                                                              |                         |
| Обслуживание и управление конфигурацией ПО                   |                                                |                                                              |                         |
| Базовые компьютерные компетенции. Модели и методики разработки ПО |                                                |                                                              |                         |
| Базовые математические и инженерные знания                   |                                                |                                                              |                         |

## Level 5 Base plus

Может работать самостоятельно в ограниченном спектре задач. Демонстрирует уверенную тендецию к развитию своих навыков. 

Необходимые оценки:

| Общие знания <br /> не ниже *"5"* в 3-х областях             | Специальные знания<br /> не ниже *"5"* во всех | Специальные знания <br />не ниже *"4"* во всех |
| :----------------------------------------------------------- | :--------------------------------------------- | ---------------------------------------------- | 
| Проектирование и конструирование ПО                          | Вёрстка                                        | HTTP и WEB |
| Требования                                                   | Java/Kotlin                                    | RDBMS                        |                                   
| Тестирование/Испытания и Качество                            | Android SDK                                    |                           |                                                         |
| Управление разработкой ПО                                    |                                                |                                                |                                                         |
| Процесс разработки, поддержки и сопровождения ПО             |                                                |                                                |                                                         |
| Обслуживание и управление конфигурацией ПО                   |                                                |                                                |                                                         |
| Базовые компьютерные компетенции. Модели и методики разработки ПО |                                                |                                                |                                                         |
| Базовые математические и инженерные знания                   |                                                |                                                |                                                         |

## Level 6 Independent

Твердые знания в разработке МП, может работать самостоятельно. Работал в нескольких завершенных проектах и имеет опыт участия в каждом этапе цикла разработки МП, необходимого для выпуска продукта.

Необходимые оценки:

| Общие знания <br />не ниже *"5"* в 6-х областях              | Специальные знания<br /> не ниже *"6"* во всех | Специальные знания <br />не ниже *"5"* во всех |
| :----------------------------------------------------------- | :--------------------------------------------- | :----------------------------------------------------- |
| Проектирование и конструирование ПО                          | Вёрстка                                        | RDBMS                                                  |
| Требования                                                   | Java/Kotlin                                    | HTTP и WEB                                 |
| Тестирование/Испытания и Качество                            | Android SDK                                    |                                                        |
| Управление разработкой ПО                                    |                                      |                                                        |
| Процесс разработки, поддержки и сопровождения ПО             |                       |                                                        |
| Обслуживание и управление конфигурацией ПО                   |                            |                                                        |
| Базовые компьютерные компетенции. Модели и методики разработки ПО |                                                |                                                        |
| Базовые математические и инженерные знания                   |                                                |                                                        |

## Level 7 Skilled

Специалист этой ступени успешно участвует во многих аспектах небольших и крупных проектов. Обеспечивает устойчивый уровень работ и их планирование. Этот разработчик характеризуется наличием уверенного уровня экспертизы, способен влиять на процесс разработки в значимых проектах, оценивать эффективность и рациональность разных аспектов на проекте. Показывает базовые навыки в работе с Adobe Photoshop.

Необходимые оценки:

| Общие знания <br />не ниже *"8"* в одной из областей не ниже *"4"* в одной из областей не ниже *"6"* во всех областях | Специальные знания<br /> не ниже *"6"* во всех областях | Специальные знания <br />не ниже *"6"* во всех областях |
| :----------------------------------------------------------- | :----------------------------------------------------------- | :----------------------- |
| Проектирование и конструирование ПО                          | Вёрстка                                                      | RDBMS                    |
| Требования                                                   | Java/Kotlin                                                  | HTTP и WEB     |
| Тестирование/Испытания и Качество                            | Android SDK                                                  |                          |
| Управление разработкой ПО                                    |                                                   |                          |
| Процесс разработки, поддержки и сопровождения ПО             |                                       |                          |
| Обслуживание и управление конфигурацией ПО                   |                                          |                          |
| Базовые компьютерные компетенции. Модели и методики разработки ПО |                                                              |                          |
| Базовые математические и инженерные знания                   |                                                              |                          |

## Level 8 Skilled plus

Специалист этой ступени успешно участвует во всех аспектах небольших и крупных проектов, делая весомый вклад в их эффективность. Зарекомендовал себя грамотными техническими решениями и компетентностью в вопросах проекта. Обеспечивает устойчивый уровень работ. Проявляет инициативу, осуществляя организацию других сотрудников или оказывая значимую техническую помощь.

Необходимые оценки:

| Общие знания<br />не ниже *"8"* в 3-х областях               | Специальные знания <br />не ниже *"7"* во всех областях | Специальные знания <br />не ниже *"6"* во всех областях|
| :----------------------------------------------------------- | :----------------------------------------------------------- | :------------------------------------------------ |
| Проектирование и конструирование ПО                          | Вёрстка                                                      | RDBMS                                             |
| Требования                                                   | Java/Kotlin                                                  | HTTP и WEB                             |
| Тестирование/Испытания и Качество                            | Android SDK                                                  |                                                   |
| Управление разработкой ПО                                    |                                                    |                                                   |
| Процесс разработки, поддержки и сопровождения ПО             |                                       |                                                   |
| Обслуживание и управление конфигурацией ПО                   |                                          |                                                   |
| Базовые компьютерные компетенции. Модели и методики разработки ПО |                                                              |                                                   |
| Базовые математические и инженерные знания                   |                                                              |                                                   |

## Level 9 Expert

Сотрудник этой ступени успешно участвует во всех аспектах небольших и крупных проектов, делая весомый вклад в их эффективность. Зарекомендовал себя грамотными техническими решениями и компетентностью в вопросах проекта. Вносит инновации, обеспечивает устойчивый уровень работ, превышая объем поставленных задач. Обычно осуществляет техническое руководство других сотрудников или надзор за ними. Носитель ценностей и этики компании. Необходимые оценки:

Необходимые оценки:

| Общие знания <br />не ниже *"8"* в 6-х областях              | Специальные знания <br />не ниже *"7"* во всех областях | Специальные знания <br />не ниже *"7"* во всех областях |
| :----------------------------------------------------------- | :----------------------------------------------------------- | :----------------------------------------------------- |
| Проектирование и конструирование ПО                          | Вёрстка                                                      | RDBMS                                                  |
| Требования                                                   | Java/Kotlin                                                  | HTTP и WEB                                  |
| Тестирование/Испытания и Качество                            | Android SDK                                                  |                                                        |
| Управление разработкой ПО                                    |                                                    |                                                        |
| Процесс разработки, поддержки и сопровождения ПО             |                                       |                                                        |
| Обслуживание и управление конфигурацией ПО                   |                                          |                                                        |
| Базовые компьютерные компетенции. Модели и методики разработки ПО |                                                              |                                                        |
| Базовые математические и инженерные знания                   |                                                              |                                                        |

## Level 10 Expert Plus

Специалист, способный анализировать внешние и внутренние стороны проекта и обеспечивать грамотные и правильные решения. Полностью владеет всеми аспектами своего проекта и делает уникальный вклад в работу. Решения этого разработчика приносят значимую выгоду и обеспечивают общее устойчивое положение.
Сотрудник этой ступени успешно участвует во всех аспектах небольших и крупных проектов, делая весомый вклад в их эффективность. Зарекомендовал себя грамотными техническими решениями и компетентностью в вопросах проекта. Вносит инновации, обеспечивает устойчивый уровень работ, превышая объем поставленных задач. Обычно осуществляет техническое руководство других сотрудников или надзор за ними. Носитель ценностей и этики компании. Необходимые оценки:

Необходимые оценки:

| Общие знания <br />не ниже *"8"* в 7-х областях              | Специальные знания <br />не ниже *"8"* во всех | Специальные знания <br />не ниже *"7"* во всех |
| :----------------------------------------------------------- | :--------------------------------------------- | :---------------------------------------------------- |
| Проектирование и конструирование ПО                          | Вёрстка                                        | RDBMS                                                 |
| Требования                                                   | Java/Kotlin                                    | HTTP и WEB                                 |
| Тестирование/Испытания и Качество                            | Android SDK                                    |                                                       |
| Управление разработкой ПО                                    |                                     |                                                       |
| Процесс разработки, поддержки и сопровождения ПО             |                        |                                                       |
| Обслуживание и управление конфигурацией ПО                   |                            |                                                       |
| Базовые компьютерные компетенции. Модели и методики разработки ПО |                                                |                                                       |
| Базовые математические и инженерные знания                   |                                                |                                                       |

## Level 11 Architect

Лидер технологического направления. Весомый авторитет в области конкретных знаний и технологий. Демонстрирует компетенции и в других областях знаний и технологиях, не связанных со специализацией. 

Необходимые оценки:

| Общие знания <br />не ниже *"10"* в 4-х областях             | Специальные знания <br />не ниже *"8"* во всех |
| :----------------------------------------------------------- | :--------------------------------------------- |
| Проектирование и конструирование ПО                          | Вёрстка                                        |
| Требования                                                   | Java/Kotlin                                    |
| Тестирование/Испытания и Качество                            | Android SDK                                    |
| Управление разработкой ПО                                    | HTTP и WEB                                     |
| Процесс разработки, поддержки и сопровождения ПО             | RDBMS                    |
| Обслуживание и управление конфигурацией ПО                   |                            |
| Базовые компьютерные компетенции. Модели и методики разработки ПО |                                         |
| Базовые математические и инженерные знания                   |                            |

## Level 12 Tech Lead, Lead Development Manager

По сути, это один технический уровень, специалисты которого значимо различаются своими специализациями и знаниями из других областей и сфер, которые не всегда очевидно соотносятся с разработкой и проэктированием программного обеспечения.

* **Tech Lead** - Справляется с серьезными проблемами, участвует в принятии решений по ключевым задачам и структуре компании. Известен многим специалистам ПО внутри и вне компании по конкретным достижениям, которые реально способствовали развитию индустрии создания ПО. Объем знаний охватывает всю отрасль и не зависит от технологических платформ и методик. Требования намеренно не определены.

* **Lead Development Manager** - Руководитель, который справляется с серьезными проблемами, принимает решения по ключевым задачам и структуре компании. Известен многим специалистам ПО внутри и вне компании по конкретным достижениям, которые реально способствовали развитию индустрии создания ПО. Объем знаний охватывает всю отрасль разработки ПО. Участвует в разработке методик компании. Вносит постоянный и разнообразный вклад в работу всей компании и отрасли за её пределами.Требования намеренно не определены.
